<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Homepage on Leegu&#39;s Website</title>
    <link>https://leo-gu.com/</link>
    <description>Recent content in Homepage on Leegu&#39;s Website</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://leo-gu.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CoffeeKit咖啡助手（个人项目）</title>
      <link>https://leo-gu.com/work/page6/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/work/page6/</guid>
      <description>             </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Shopee Design Challenge</title>
      <link>https://leo-gu.com/work/page1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/work/page1/</guid>
      <description>Shopee Design Test (APP设计改版)  Date: September, 2020 Contributor: Yuanli Gu Type: Practice
   9月时参加Shopee Singapore校招做的一份design challenge，虽然最后没有如愿走完所有面试流程，但依然从中领悟/磨练了从调研到设计方案构思再到最后输出设计稿的技能和方法。
附件离线预览：Shopee Design Process.pdf
  Design Thinking Process   00 Design Task 设计目标 Find the most critical UX issue from current Shopee APP. Explain the identification process, share your research results and provide your solution for it.
寻找/定义当前Shopee APP内最重要的UX设计问题。解释你选择它的原因，提供相应的调研资料，并给出你的解决方案。
   01 Background 项目背景 Introduction 介绍 Shopee is the leading online shopping platform in south-east Asia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网易云音乐交互分析</title>
      <link>https://leo-gu.com/work/page2/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/work/page2/</guid>
      <description>首次发布于UI中国：https://www.ui.cn/detail/555421.html?nopop=1
        2020/12/16 Updates: 网易云音乐在今日发布更新，已将播放器入口从右上角移置屏幕下方（该问题在本人场景一的交互走查中已指出），展示【播放/暂停】按钮和【详细歌单】按钮，支持左右滑动切歌，与QQ音乐的播放器入口设计一致。 进一步改版建议：1. 网易云现在视觉上的层次感过于单一，仅用分割线/分隔栏作为层级分类的视觉工具：可以考虑使用投影、背景模糊等效果强化产品的层次感。2. 推荐歌单的图片和文字在视觉上不够吸睛，用户很难第一时间抓到核心信息：可以考虑放大图片尺寸，调整文字的字重和字符大小，规范文字长度限制。
 网易云音乐首页设计
 QQ音乐首页设计</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Click AI（人工智能技术展馆）</title>
      <link>https://leo-gu.com/work/page3/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/work/page3/</guid>
      <description>00 Background    01 Research  In China, the IT companies are now the most competitive strength. Its growth, which is usually compared with American companies, is now a symbol power. In this case, more and more people pay close attention to it and it is becoming a platform for various countries to compete with each other.
Thanks to its rapid development and importance in countries’ power, thousands of posts are created.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reboot (Mobile APP Design)</title>
      <link>https://leo-gu.com/work/page4/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/work/page4/</guid>
      <description>Inspiration I was inspired by an elder female friend who was passionate about restarting her career after staying at home taking care of her husband and son for more than 5 years. Then, I did some more detailed research and I found out that there are many Chinese housewives who wished to return to the workplace. Also, the society does need more labor force to meet the demand for economic development.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gymate重力运动（创业项目）</title>
      <link>https://leo-gu.com/work/page5/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/work/page5/</guid>
      <description>00 概览 团队分工  铭亨&amp;amp;我：产品
韩蓉：产品&amp;amp;运营
楚仪&amp;amp;Richard：开发
 我作为创始人&amp;amp;产品设计师，主要负责：
 确定产品方向&amp;amp;功能细节，收集整理用户反馈 产品的交互设计，并支持开发团队输出规范设计稿和交互文档 日常运营推广的设计和推文  项目简介 作为项目创始人和初期推动者，铭亨和我都是健身爱好者。大学时期，我们往返于香港和深圳，也对两地的健身房文化、条件颇有了解。出于对健身的热爱，以及对于当前健身市场私教课程定价高奢化风气的不满，我们构想了一套我们的健身课程运营模式，并设计了Gymate，希望能给市场引入新鲜血液，击破当前高价健身私教课的消费陷阱。
我们团队在香港数码港大湾区青年创业计划的帮助下拿到了10万港币的起始资金，并用于项目调研、设计&amp;amp;开发。我们设计了Gymate这个移动产品，为有经验的健身爱好者和健身小白创造一个匹配平台，让有经验的爱好者能够通过兼职的方式指引健身小白科学锻炼。「Gymate」平台目前已上线微信小程序。  小程序码
 公众号二维码
亮点 我们认为Gymate产品主要有以下主打特色： 针对健身学员：
 降低健身私教价格，吸引全民健身 智能算法推荐&amp;amp;匹配，省去挑选教练的时间 平台背书，兼职教练更可信 健身进度跟踪，提供健身成就感  针对健身达人/兼职教练：
 充分利用自身健身经验 随考核&amp;amp;经验上升的课程费用 灵活安排健身辅导时间  研发流程 总体来说，我们通过调研，细化分析现象背后的具体问题，并根据问题整理提出我们的解决方案。在设计稿定稿前，我们也对产品的解决方案进行了多次评审，逐步优化了【教练日程安排】、【健身进度跟踪】、【课后反馈】等核心功能。然而，在还未进行小面积的用户测试时，我们就选择了进入开发阶段。
缺少用户测试&amp;amp;有效迭代 在整个研发链路上，由于我们缺乏项目管理实战经验，所以并没有在设计阶段做一些有效的用户测试，而这也巨大地提高了我们的研发成本。在完成了第一轮的开发后，我们招募到一群有兴趣的小伙伴来协助我们做产品设计&amp;amp;运营的工作；在他们试用的前两天，便反馈了许多我们在之前设计时没考虑到的问题。而这也就给我们负责人们提出了第一个大难题：
 回炉开发，还是硬着头皮上？  01 立项&amp;amp;调研 立项初期，我与铭亨除了总结自己在健身时遇到的问题之外，也统计调查了身边的健身爱好者们对于健身教练的态度。为确保我们的产品能有更广大的受众，我们选择「那些想尝试健身却没有坚持下来的人」作为我们的调研用户，通过问卷调查、焦点访谈等方式发掘用户需求，寻找突破点。通过调研我们总结了以下的问题：
 高额健身私教费用 教练水平参差不齐 独自健身缺乏正向反馈 网络健身教程缺少定制化内容  竞品分析  直接竞品(健身行业，同一纬度)：老虎教练 间接竞品(健身行业，不同纬度)：Keep(大赛道，居家健身)，SuperMonkey(O2O, 莱美健身课)  02 设计  更新中&amp;hellip;
 03 开发  更新中&amp;hellip;
 04 推广 回炉还是硬上 如「概览」中所介绍，我们的项目的产品在缺少了一个关键的环节——用户测试，尤其是产品设计阶段能高效、低成本优化产品的用户测试。在后期收到新伙伴们的各种反馈后，我们陷入了一个两难的境地：【二期开发完成后再推产品】还是【先推产品再慢慢迭代】。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://leo-gu.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://leo-gu.com/about/</guid>
      <description>Resume  中文简历 下载   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
